政治正確下的日常

2018年04月25日

政治正確下的日常

資料圖片

各位好，晚安，歡迎收看新聞聯播。中國國家主席習近平訪港……對不起，改了，國家主席習近平巡視香港……對不起，再精準一點，國家主席習近平巡視我國不可分離部份的城市香港，全港市民夾道歡迎，情緒激動。

下午，香港大球場會有中國國家足球隊……對不起，國家足球隊將會和香港足球隊踢表演賽，這是香港足球隊最後一次以「香港」名義出賽，以後將改名為「南方城市足球隊」。過份突出「香港隊」難免讓人誤解「香港是中國以外的地方」，是運動場上的一種不合群現象。

「省港盃足球賽」決定重新命名，不能再把香港和整個廣東省平衡對立，要更準確表達香港是中國一部份、也是積極融入廣東省的政治新潮流。暫時最高呼聲的改名提案是「大灣區足球盃賽」，凸顯香港已經成為大灣區的重要一員。

運輸署宣布，「中港車牌」的名字政治不正確，犯了把中國和香港並列的語意不清問題，即日起改為「跨境車牌」。

電影業界發表聲明，嚴禁再使用「中港合拍片」字眼，因為語意不清，邏輯混亂。香港是中國一部份，不可能「中港平排並列」，以後一律註明合拍資金出處，例如「京港合拍片」、「川港合拍片」、「港珠澳京滬合拍片」。

民間保釣活動宣布更改一系列口號，例如不再宣讀「還我釣魚台」，因為釣魚台一直屬於我國領土，從未失去，何來「還我」、歸還的意思呢？

至於「保釣」的講法，也遭受許多質疑。釣魚島主權從來在我國手中，不曾失落，既然領土仍然完整，何保之有？

淘寶全國發貨包郵地區終於首次把香港列入所屬範圍，許多香港市民覺得這是中國人的最大驕傲。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
發財出櫃 (邁克)

下一則
網上公審須知 (馮睎乾)